【抗暴之戰】消防救護早獲豁免戴安全帶 疑警為私怨恐嚇票控

網上流傳昨日（4日）有救護車司機被警方以沒有佩戴安全帶為由，揚言將出傳票控告，警察群組內部瘋傳事件真正原因是同僚「比白車佬玩，攪D伙計」，惟消防、救護車司機及乘客一直獲豁免佩戴安全帶要求。發帖者稱最終新界南交通部致電消防處管理層「補飛」，形容事件屬誤會，並不會票控。警方發言人回覆時則稱「雙方人員產生誤會」，警方及消防處管理層已出溝通及澄清。

發帖者指出，昨日有救護車司機在大老山公路處理一宗交通意外，將病人送抵威爾斯醫院後，被「兩名警察過去逗」，指他沒有佩戴安全帶，將會出傳票控告，又稱事後「局長收到新界南交通部嘅幫辦打去救護站，話件事係誤會，唔會有傳票，唔會落charge。」

發帖者引用警察群組內部昨日瘋傳的一段訊息，相關警察疑因私怨揚言票控，訊息指「今朝新界南E&C（交通部執行及管制組）做case比白車佬玩，個傷者一上車，伙計都未上車做野，傷者l/D都未比番傷者，白車佬就關門開車走，攪D伙計，D伙計見佢地無戴安全帶咪入287告佢」，更表示「大家知道以下（後）點做」。

發帖者強調，《道路交通（安全裝備）規例》雖然規管司機及乘客佩戴安全帶，惟律政司早已建議警察、消防及救護車輛可獲豁免，認為有關警員揚言票控，原因是出於恐嚇。

警方發言人回覆《蘋果》查詢時表示，昨天警方與消防處接獲一宗交通意外有人受傷案件，「處理過程中，雙方人員產生誤會」，事件中警方未有需要向任何人士發出傳票。發言人稱，警方及消防處管理層已經就事件溝通及澄清，事後雙方表示理解，形容會「繼續以誠懇及彼此尊重的態度攜手合作」。消防處則表示正了解事件。

消防處

消防高層含到雪雪聲

幾時先肯撥款比消防同救護買更好嘅制服同裝備呀？

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡廣場

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 19:00 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費